清理更衣室兼留感謝字條 日本輸波出局仍贏盡掌聲

日本雖然在俄羅斯世界盃被比利時絕殺後於16強出局，但除了球迷一如以往在賽後自發執拾垃圾，日本隊賽後亦主動清理好更衣室及留下感謝字條，贏得各方尊重。

日本球迷在比賽後主動在看台上執拾垃圾的舉動早已贏得讚賞，而日本隊周一在領先兩球下最終被比利時後來居上以3:2淘汰後， 歐洲足協場地總監兼國際足協統籌員 Priscilla Janssens 在 Twitter 上載了一張日本隊更衣室的照片，她表示︰「這是日本隊在94分鐘輸給比利時的比賽後的更衣室，他們在球場內感謝了他們的球迷、清理好所有東西（後備席和更衣室），並且與傳媒談話。甚至留下了以俄文寫著『謝謝』的字條，是所有球隊的好榜樣！！很榮幸能與他們合作！」不少網民亦留言大讚日本，甚至有指他們是最值得尊重的人。

兒登仔：做戲！虛偽！